[IVE] i大討論區(17) GPA過3爆4 !

咁快

LM

拖sir一齊入黎喊啦

Locker呢屌你老母

要訓教

睇黎等天光都未有，訓啦都係

我想問下各位巴打 學分括免係咪dse要過2先申請到?

11號先有locker抽

唔係話6號就抽得咩?

我個間myportal 寫11先有

locker 不嬲鳩用

有冇myportal 同vtc個app都死左睇唔到timetable

喺太多人上

痴撚線，個ser垃圾到咁

明明早到 但睇唔到班房 最後搞到遲到

好彩我返12半姐

一開波就3個鐘 fyp

TY 機械工程係咪full左？
其他院校仲有無位

屯門有

調科既interview會問咩? 有冇調過科既巴絲講下

CW好似冇得重抽

之前調過 但無interview

學店做樣都費時

Year2仲有冇自動中獎獎學金

轉左科之後要幾耐到佢地先update 到d notes 同時間表？
利申：打過幾次電話話幫我update 但總味有

英文DSE有3可唔可以waive 唔上英文堂

唔得
話知你英文5**都要讀呢到D英文

除飛有degree係手

佢好認真咁約我聽朝interview 仲話有兩個老師

唔洗咁認真

我想問 政府果個獎學金 我無咩才藝
得gpa較好

應該申請TSD 定 ROA?

why not both??
另外請問幾時開始申請

聽朝要0630起身返學

0645

有冇人聽過i大測量有人成功上返ugc

yr2仲有冇得去sdo拎學生八達通form

Sure

我認真左 而家等夠鐘入房

眼訓到pk

痴撚線架 個interview全英interview囉 個miss又閪喎

成兩三個月無咁早起身

FYP

你轉咩科

旅遊會議 hw

推

屌 我唔係8半就2粒

日日830-1730

巴打們有無咩交流團可以share

有冇se yr1爆4升u嘅朋友

未聽過yr1升u

咩科

超大伏黎

召喚金堅哥

拖sir

聽講多女

hi

BSE之神上水未

奶西巴

Ee yr2
Cgpa得3.3x
想問intern係咪最好依家mark定d阿sir?
想跟David/kkw/vincent sir
本身想跟hklau

奶西清

Ee 好多好阿蛇

有邊個

我淨係識青衣

自稱？

有無巴打year 2個陣拎到tds 獎學金
你地cgpa幾多

你

TDS 邊睇 GPA ？

乖乖地讀一年啦

爆到再算啦

我都有諗過呢科
不過係ive讀既話就正正經經搵科工程讀算啦

新仔今日想交書簿津貼申請
IVE果到話可以好遲先教 連埋學費減免一齊交
有冇人可以講下姐係點
利申 新仔

Hd 係味無得申請 車船津貼？

有

哂氣 果兩條賤雞miss唔比我轉科 HW D老師真係好撚教畜

有無咩條件先申請到

本身咩科先

不過係轉就快，因為啲出席率好難搞

好撚辛苦啊

本身咩科？DSE升？

本身康體 有咩難搞?

康體 FD升

Design b開始黎料

唔想做

有冇mh bse 1c 同學

我都轉過，department話如果你爆左出席率要搵翻個programme leader傾

唔見咗人

有冇bse tg group 可以請教下學術野

Year1定2

有冇換隊友

無
加油

RIP

奶西清有無tg
得閒可以問吓野

幾時有得改名 ?

如果我想問有關升學啲野
搵全人啲老師問會唔會好怪
因為已經Year2 身邊又無咩人知道

唔會

唔會，SDD啲老師最清楚升學就業嘅嘢

聽朝又上八點半堂

唔洗翻

連續三日八點半堂

唔撚係呀 點伏法？？

第一代ive secret admin都話伏

早過12點既堂都好辛苦
好耐無咁早起身啦

今日有人搵我幫佢拍卡
幫唔幫好

睇邊個老師同咩堂

最好唔好

咁快叫人幫佢卡 拍一次以後都係你拍架啦

拍卡仔

依d野依度唔講得

Year1

想問下青衣5樓個音樂室可以點樣申請租用
我見果度有鋼琴，想係空堂時間/放學果時練一陣

未聽過

我都係bse year 1

點都要有人自爆放tg

st？

去SDO問

想問大家去旅行係邊段日子最好?

請問tds獎學金係淨係填5個best achievement 定係要額外開多份表填曬所有achievement??
睇唔明個sample

走堂去？

暑假

報呢個有無咩技巧

我多過5個獎 所以唔知點入

新貼lm

呢個獎學金好似有張cert係到就好易中

BSE上UGC路過

拜一拜先

BSE之神

Polyu? 幾多gpa

bse都上到 堅係勁

馬仔心水:
尾場 一道
不過好熱

叫我呀:-

國際賽輸死 戒

上三大MECH#

今朝轟咗2k智利

聽日同後日終於唔使返朝早堂

Hku ? Ust?

啊sir所講個幾位同學

你地唔要奶西清

喺咪一定要有獎先得
前2,3年嘅野得唔得

你拎到獎，我諗得

3年內
有CERT 有獎杯都得

呀sir講過有樣野証明到就得
好易拎

佢要求最煩係3年內

姐係我是但揀5個獎出黎填form算，唔洗list曬啲獎出黎就得啦？

日日返八半咁滯

我一二三都八點半

奶西清去咗邊

唔好谷爆我啦

你邊間先

如果你係hku , 我就知你邊個，ust 都係

一道順利嬴馬不過好熱

我唔會爆你 BTW 你今年上ugc?

係啊

Oic , 讀成點呀依家？

Week 1姐，又無顛到而家溫
心態無左目標，頹頹地咁

你係BSE?

HW新仔想知幾時有得用GYM ROOM

55 ，你嗰陣cgpa幾多？

3.7x

希望下年都入到

想問interview嗰陣主要問d咩，同有咩要注意？

我因為某啲原因一開始gpa得2.5x，後尾死拉爛拉拉上去

普通傾下計，就住你自介再問你野
同埋問點解選ME

後悔冇重屌

掃左幾多

wow 好撚勁
我sem1都唔太勁，搏到盡依家先ok 返

想問你地上年最勁嗰個依家去左邊間u?

大部份人選Poly

痴線

幾K輸到得百幾買W都回唔倒血

哪有暑假

做完ia後暑假得5日

科科A?

再

都差唔多要，一兩科走棧
好撚慘嫁

咁你依兩年都幾難挨
sem5簡intern有咩建議？

分享吓心得

拎高grade 學野: consultant for sure

Sem4 package b 輕鬆A range

你早D發力分分鐘勁過鏗哥

企業行政管理 多唔多女?

我tran左cred，所以sem1 9月已經2.5x

金堅哥上到去屈人機，我上到去俾人屈
點比

咁做咩要tran

On9仔囉

A先tran咪算

其實hku定poly bse好d ?

你問我一定推三大

真係無得IVE year 1升ugc?

冇3.7-3.9唔好諗yr1升

我3.8x 都未升到啦

ive咩科
報左邊間u邊科

civil
等緊報non jupas

有冇人申請個助學金？
要幾窮先申請到

仆街 year2 整學生八達通要張學費單 + 交錢證明
上個月16號網上銀行交錢 過14日搵唔返張單
睇返交易記錄得
16-08-2017 NET BILPYT (16AUG17) VTC
想問下咁樣得唔得

咁撚on9 ? 正常都係show學生證就得

點解要交咁多野

year 2

上年D YR2洗唔洗交咁多野

好在我個網上銀行記錄有save低個website做pdf檔

姐係係重新整？
以為係繼續續期添

我係續期...要比佢睇 佢先cup印

我係續期

下 我係秘書處show一show學生證佢就幫我cup印
好慘

邊間
柴大要學費單+學費收據+學生証先得

慘

真係好on9
Show學生證咪得 學費收據邊到搵比你

所以我聽到自己個班D人都話過左咁耐好難搵翻
最多得學費單

得學費單佢有冇cup印 ?

冇吸比佢地

屌 柴大真係又垃圾又煩

我想問下報ROA係咪一定要同你讀果科有關先得？

乖乖地等 Year 2 先報啦

你地張表要自己拎?
唔係SDD堂派ga咩
仲要份表已經吸左印
填完扔落mtr就得

有冇cgpa 3.0~3.5既巴打講下出路
真係高不成低不就

1.7

3.0-3.5都有d上到大學
3.5以上都未必入到
條cutoff應該係3.8

我呢個sem無全人 好似已經上哂 ？
Btw 我係大西北啲院校

老老豆豆 Practical training計唔計gpa

year 2 冇sdd

普通話

計

pass or fail咋喎

IA得合格同唔合格

有學分wo但係

得P or F,但分數係影響internship

Jj識唔識有人practical training都炒

你?

炒practical training iii 都係4個credit ! 玩多次九線掣有咩唔好 !

出現了

我地有

唔好間間都咁幸福架

政府呢個獎學金 係咪已經係最後一個？

non mean啲申請文件交哂 宜家要搞幾耐先批到？

上年我9月頭搞完 12月啲錢先入落我戶口

成功進化到返8半 8點25先醒
sem4好冇心機

唔係直接交去學校架咩

第一期學費不嬲要自己出住先

我個時間表係奇蹟黎
冇830

有冇青衣ive友踢波？
可以受埋我玩嗎？

想空堂出身汗

有冇國款同酒店餐飲嘅同學未買齊廚房同侍應衫?
有齊全套平放
有意留tg

咁即係日日放晏 i大d programme咁chur 有冇8半都冇分別

有8點半都放5點半

8半-5半 基本啦
但發現其他課好撚hea 差唔多兩倍

engine最撚辛苦
IT狗 BA撚hea到呢

你睇我好
我睇你好啦

將學習場地搬左返屋企咋

翻屋企晚晚dup code dup到天昏地暗冇人出聲姐

有無人知柴i ins要幾多cgpa先上到u想訂個目標比自己,同埋有無溫書心得

Fyp真係好on9, 個阿sir話做d 少實驗，又無乜人做過既題目

邊間U又唔講
BU就3.3起跳啦

你YR1?

我想問呢度有冇讀緊HT114002 Year2 嘅巴打

hi 師兄 year1

有冇巴打知全人發展 exemption 個要求係咪一定要兩年全職經驗 得年半 有冇機會 好唔想讀呢科呀

係要兩年

全人要exemption真係貴
exempt唔到又晒錢
果陣我都諗過申請
要做份10頁紙的功課
再作文,之後仲要搵SDD老師做評估
同埋佢話果2年全職經驗
最好就同你讀緊果科有關先得
煩到閪咁 ,之後放棄左

HD黎講
基本上都未見過人會fail SDD(除左出席率)
上堂教果D野都唔洗聽
所以上堂做自己野就得

SDD上堂係尻下同埋玩

roa去完旅行之後，個感想係交比邊個?

想問下i大想上番Poly
係唔係應該第一年HD就開始報

咩科？

computing

你入錯學校
year1上岸例子無乜

如果係想yr1 HD就翻degree既話點解你唔係報佢地親生仔既HD

唔係阿
因為之前好似有位師兄話過year1 報名 year2已經開始要面試
所以想確認下係唔係真

HI 今年Year2

Yr2報yr2面

個位師兄撚狗咁撚 從來都係邊年報邊年面試
btw poly computing有機會出返year1 computing offer比你

逐科 exempt 好 d, 唔使一次過做十版同一次過交 2000

今晚又要跟經蛇撚馬

唔想讀

有無mor hill pt 既 building studies 巴絲?

thei bse點

想問下經ive入番大學，除咗GPA要高，仲有咩要注意? 我DSE 2222，洗唔洗考多次DSE?

想升邊間 升邊科又唔講

奶西清
THEI有冇PP參考黎練

sorry漏咗講，我想讀理大大電

In thei we trust

thei bse今年受hkie認可？

GCHI了

拖sir呢排點樣

好早起身

準備好比人撚狗未

未

又同班？

威先生

gun了

令大家失望
第2

屌左W

啲prof background 幾有料。HKU/PolyU lecturer
但我最頂唔順啲大陸老師 ，有口音好難聽得明

有冇PP參考?

你地會有，我地冇。因為我地係第一屆
上到degree啲野大部分會講理論野。所以會好悶。我地今個SEM 得advanced maths/lighting有數
其他HVAC/F.S/Commissioning全部背野多

又比數玩 仲讀唔讀好

難得捱到sem4，捱埋佢啦。你呢個SEM IAQ/Pipe B or Elevator or BIM??

自願留係學校intern是否不智

係

好有愛

仲有無喺ive嘅感覺？
多唔多ive仔上翻去讀？

I mean 似唔似ive讀書

平均
PolyU/HKCC/CityU/HKUSpace/IVE/Thei(year 1 entry)
Year 3 entry 有40幾50個到啦
有啲科成級一齊上~112 個學生
我係IVE黎一定覺得Thei 正啲，唔似IVE
我問過PolyU/CityU 嗰啲話Thei 頹好多

我講緊讀唔讀degree好

你讀完之後回望翻過去就發覺其實咁難捱都捱過左啦，時間過得好快。努力埋呢個SEM ，SEM 5 intern就聽天由命
要quit就一早quit，玩到year 2 我都見唔到再有人走，大家都捱埋剩餘時間佢。就算爛grade 都好，grad到就對自己有個完完滿滿既交代 。你到時會覺得好彩冇放棄到。

如果你入唔到Thei
出黎做野先，之後就PT UWE
FT UWE grad好難揾野做。
如果Thei 入到就冇所謂

好識諗咁
起碼有鋪吓路咁
唔似我廢青咁

未玩夠

EE讀到好辛苦
重要只係岩岩開學

邊科難

咁同咒自己唔會再有女有咩分別？

感覺sem4 chur過 sem3

我year 1

電 數
明明有讀過phy同m2

Bse撚快d教我bse
聽唔明阿

Y1定2呀

有學過m2既話數學應該難你唔到
岩岩自開學唔洗急既 操pp

唔怕啦 我地都係叫番你做奶西清架啦

EE yr2課選修

你簡左咩黎讀

electrical services in building

有冇notes睇下

好似教左incoming 同 distribution

有 點比你

有，係度

應該y1
上到y2都已經識玩IVE個遊戲

sem2先識

到sem4仲未識

離散數學個阿sir好認真咁話𠵱科個CA分係平時分... 平時上堂啲參與程度分...
究竟佢係咪鳩噏？

se? 邊間分校

好肯定鳩up

唔信

奶西清歐霸杯幾時開始報

咩嚟

我都係year 1

5月？好似係，已經唔記得左

岩岩摺左陣圖書館做返幾條就明返
我發覺英文科先係最難

我發覺有啲BA科會歧視ENG毒撚

Sor，係2月

所有讀BSE既同學，sem4讀BIM果邊啊，輕鬆A range

我唔識

唔識咩科

有知音人

Past paper邊到搵到

全部都一舊雲

MH bse year1 有條間條衫既女仔幾正

專心讀書啦

你可以拎你gpa去媾佢

Search IVE考試試卷資料庫好似就搵到

咁您上U有啲難度啦，無jer會有優勢

sem4乜都唔識

邊班

Search 係用課程名搵？我見d課程number好似唔同咁

圖書館搵PP果個系統又係整到唔知點
有時D結果完全唔係我想要個D

真架奶西清無從入手

我而家入唔到個系統lu
已grad

繼續吹

ive sem 1,2,3 CPA 3/4 之後盡爆
Building Service Eng
DSE 英文4
有冇咩U有科有機 只求degree
同埋non jupas咩程序
求指點

今次堅

冇人信你架啦

咩科 有冇話要搞乜

你勁我咁多

搵啲關興趣野做下咪算囉

唉 咪又係垃圾一個

今個SEM 10個有10個都會有進步

想搵pp來睇下

搵圖書館藏書 實有幫助

靠多啲自學 練習多啲 ive野係要咁

聽人講話d exam 定 test 個d係咪出到同past paper 差唔多一樣 係咪真？

想問有冇人join左KC danso
想join但唔記得左報

見到design b都知自己A唔到
HVAC又咁難
BIM玩唔掂

3科都輕鬆wo
Design B 搵多啲啊sir傾就得
HVAC操數
BIM仲易過design b

好驚背書

揀水電果邊背得仲勁
Package A原意係俾叻人讀
Package B原意係俾比較渣既人讀
咁叻人讀渣科即係輕鬆A

唔一定，佢想點岀都得
不過佢自己都唔會想搞死自己既
成績差佢要寫report

我是渣人

今個sem時間表好撚變態 !
連上5個鐘語文，4個鐘數學，lab 堂3粒鐘斬開一半上下午上堂，中間插一堂落去 !
讀多次sem3都無咁chur !

cgpa: 3.0
Thei收2.6up
Part time可以選uclan, UWE

扮咩
gpa大概幾多，睇下俾唔俾到意見您？

Di grp啲人好撚好笑 賭波笑到capcap聲

係度嘈自己冇錢買正版adobe

笑撚到我

BSE

Bse???

BSE D老師 比tips 點樣架？聽人講話有d老師睇住份卷來比tips

Chur盡佢。拎到3.7x
PolyU-BSE

Thei 有PT

Design b 咁多年
BIM 得2年(計埋今年year 2)，正常係簡單啲，又少咁多比較。所以愈早讀BIM 愈著數。

Engine 呢兩年開始鐘意玩野，小心睇路

你都有seed啦

一街勁人

要爆到幾多

3.66有好多選擇啦
可以試三大mech
City mech, poly bse要睇你係學校全級排名

覺得BIM份report好垃圾，但最尾A左
利申:第一屆BIM

Set3.75做你最終目標
加油

Poly bse收幾多個

預3-4個

3間分校加埋定一間3個

摩理寺4個，沙大今年好似無

唔一定揀死poly bse既，諗闊啲

沙大今年多勁人

點玩野？

Mech入mech都收得唔低喎
BSE3.6入mech會係year幾？

唔好意思有問題想問下
我依家做緊Design方面既工
本身諗住報i大pt multimedia hd 進修下
但聽講畢業後都難搵工？
而且上網睇普通平面designer既人工好似都同我依家差唔多

然後見有人話i大design得室內設計係報得過
咁我見hkdi 都有pt interior diploma讀
人工又高d咁
但想問會唔會好難入？會唔會好多數要計？
同埋如果同multimedia 比邊科會易畢業d ？我驚太難讀既畢唔到業反而仲衰

我識其中一個
俾左醬汁佢

BSE3.6x入到city year2

可唔可以俾埋我？

你朋友gpa幾多
可唔可以比埋小弟

3.8
我無留底了

派埋sem5會大洗牌
Intern影響好大

唔係淨係睇頭3個sem咋咩

其實gpa夠高就唔驚，踩綱線嗰d就………………

揀緊邊間

英文無3就考定IELTS
唔諗UST HKU mech?

我英文太垃圾 連試既勇氣都冇
Ust唔入啦 des都收緊25 好似係

3.6up都有機上UST mech

唔考IELTS，你得poly bse揀

想問mech黎講，hku定ust好d?

UST mech岀名啲，但好chur
HKU 個名響

但如果想出黎做返bs同考牌，hku , ust 定poly bse 邊個會好d？

我覺得無所謂，mech都可以做bs
一樣認

咁老閪都揀hku但如果入hku 係入year幾？

Year3，但會defer既，即係讀到year5

大獲 見到上面講親都係3.7以上，我cgpa得3.4左右有咩可以讀

讀緊bse

一年都ok ge

水泡科 BU energy science

爆高啲搏city or CU mech

Thei

如果搏盡讀左2年，結果係咁，甘心咩

本來見啲數咁難唔想做，但堅持由頭溫起，啲數好似慢慢掌握

利申：文課仔岩岩由飯dip升番上HD，EE萬歲

補多句：好撚彩依加只係岩岩開學，唔係啲數愈堆愈撚多

同求

CU mech 要幾多 gpa?

CU MAE有written test同interview
我冇試過..但我覺得會收, 而且唔會高過UST同HKU啦

Written test 咁ust hku會唔會有
總有dse 中英都2左 係咪要考番iets 同埋 中文個個？

UST同HKU都冇written test
要考IELTS..6.5左右

MAE識人3就入到
自己3.5X入CITY MECH 識到其他人3.3就入到
今年YR2讀起
下年入就岩岩好 YR3 就算DSE 中英冇LV4都唔洗讀補底

我見hku language requirement dse 英文3 等同ielts 6.5 , 想問係唔係？

求救，軟件工程CGPA 3.9有咩可以報到

呢個分 間間CS都爭住收你 唔洗擔心 留意三大first-round啦
其他就冇分first-round定點

好串

IELTS拎6.5等於dse3-4，好似係

有無諗過報賀維雅獎學金

Thanks. 但我中文得2, 係咪只可以報 CITY, poly, bu之類 ？

Thanks.
依個我諗過下啦 不過好大機會IN都冇得IN

課外活動既話我只係做過下STUDENT HELPER，同埋實習既時候表現好有獎金。我而家報多D義工有冇用？

考IELTS啦，拎反個7
英國好多U任選，又有外國體驗
我果時蠢左，因為intern太忙無考到
課外活動咩都玩下，機會大好多

三大唔睇中文
利申: 中文2

IT3.9你訓係到都有人收

ielts 7 分好難
我應該要報補習班先有機會

你係SE畢業之後三大？

我係BSE

我都想報，但如果係bse既話有咩英國既u揀？

但一定要ielts 有7？
無時間温

報呢個獎學金 有d咩要求？ cgpa幾多？

老豆老母其中一個要係香港出世，否則你其他條件fulfill到都冇撚用

northumbria university
唔出名嫁..HK 求其一間都出名過佢

有frd IELTS 7.5...拎左

GPA係睇對手...但屋企人一定要HK出生

唔係要父母兩個都係咩

2個都要

之前我都記得聽個呀SIR講係要兩個都係

之前負責獎學金條友咁講 btw當我聽錯
跟返上面講 總之要兩老都係香港出世 否則係咁先

下，我聽我阿sir話一個係就ok wo

反去問下囉
去英國正啊

唔係老豆老母斬係香港出世先得咩？

Fyp真係痴撚線，個miss話叫我地做d無人做過既題目。 但我讀醫療科，人地未做過既都唔到我做啦

岩晒你個名

大學學士同埋碩士FYP整舊新野出黎都唔一定成功

你可以提出一個新既概念出黎試,我唔知啦,可能用某種食物醫某種病
試完之後講下點解會失敗其實都一樣可以高分
冇人話過FYP一定要做到個製成品出黎

之前FYP堂上堂個呀sir係咁講

你個阿sir真係好，我個miss 講左好似無講一樣

唔想下下都係咁

不過補多句
佢話HD既FYP多數可以用現有既野做到你FYP既目的

你個醫療科係咩題目?或者係咩方向

HKU 同 CU 都會睇

唔睇啊
Nonju資料庫同我就係例子

ive yr2想報ust
請問dse讀5科，報唔報到ust civil
我填5科佢唔比我下一步

原來未填細分

我讀health studies

諗左好多都比條撚樣ban左

其實報3大 或 八大 有full cert有咩用？成日聽到d人講full cert 總有full cert 係5條2定33222？

3大 3322就一定

但我見d人話hd又可以cover dse成績

果啲唔係講俾engine聽
同埋IVE同岀面唔同
人地要求個gpa高啲

Engine 唔洗理係咪full cert?
點唔同架？

三大睇英不睇中
Poly只睇gpa
City唔清楚

你考左IGCSE？

hku civil 係咪要由year 1 讀過?
year 3讀起

year1讀過

咁ust 呢

搭單問 ust me 要由year 幾讀起？

tran唔到就要讀

無

bse cgpa year2.3可以點
有冇機爆翻上2.6上thei

2.3爆上0.3唔係好難
比心機一定得

1.7點爆返上3.7

要讀2.5-3年
你都唔會期望BSE上ME可以兩年完既

咁入去ust me 佢應該當無year 2 定year3?

拖sir仲有FYP

你3.9諗緊點跌番落3.7咋

呢個真係唔清楚

想問下所謂既每日一篇係邊度做 搵極都搵吾到

BSE cgpa 2.6有咩選擇
rmit ee 有冇機

想問下FD個學費點樣分期比法？
有勞咁多位巴打解答

全部 Non-JUPAS 入 UST 都係由 Year 2 讀起

CU 一定睇

姐係我得番poly 簡，想year 3 讀
行申 年底25歲了

design b搞唔掂

佢計你year2 declare左major 但係總之做唔到credit transfer你都係要當
唔好預期tran到好多cred
簡單講句，當由year1讀起 你淨係唔洗同dse入黎個班freshmen鬥GPA揀major

話睇，但都會收

Design b得電係難少少

無咩概念

真係唔知點解啲人能力水平可以差到咁
咩都唔識做 又懶 又唔自己搵教學
仲要次次做deadline fighter
傾pj又成日問埋啲低能問題 做啲垃圾出黎
日撚日剩係識打機
都唔知佢地平時係點pass
同佢地一組真係血都嘔埋

sorry

隊友既重要性

會唔會太天真？我嗰時自己一個搞掂。有人幫到手已經好幸福

不想做

捱埋佢啦

原來自己咁幸福
design A有人carry
已經唔同班了

ching你

知你乜水啦屌你

起底專家

點知估錯

BA科升唔升到恒管 CGPA3.35
中撚左伏

你啱呀

開始趕fyp proposal啦

做哂啦

題目都未定

頹咗

報ust 係咪越早提交申請越好 ? 越早報係咪會快d收offer ?

一向都係早報早著數

想報ust一定要係first round報，越早越好，如果唔係去到main round就算你GPA高過人都冇offer

10月之前報ok?

ust ee 好多人爭

Ust係咪冇大電？

無大電，得電子 !

有我都想報

poly大電又唔夠人爭

first-round時間內報就ok

縮返去你老母個閪

其實it 3.0x係咪已經唔洗諗u
想報city cm

電唔知做乜今年收好少
HKU直程唔收

齊齊報歐霸杯啦

其實歐霸拎冠軍有冇機上返歐聯

聽D人講拎左歐霸杯之後直上master 洗底

而家HD都叫晒救命 仲讀唔讀好

比唔起歐霸杯啲學費 太貴唔敢問屋企人拎
之前yr1搞資助屋企人搞到燥話唔搞 搞到屋企人出錢幫我比已經好過意唔去

學貸又搵唔到人做擔保
兩老份工出現金 好似係做唔到擔保

如果你有2.8or above，又有1皮野entrance scholarship ，加埋林病個3皮，year 3淨係要俾4皮幾野，同UGC一樣
到year 4，又有3皮野。如果你參加體育活動，又有1皮野拎，大前題你有3.0 or above ，呢個year 3都有

公廁科梗係啦

有冇人8月21號係senco eshop 到買左野但到而家仲未有email叫你pick up?

想問依家有邊幾間U開左non-jupas報得?
City Poly?

poly 好似26號

唉屌FYP要自己做，慘過食屎

自己一個寫Proposal
隊友屌一下郁一下

software engin

寫程式望落好似好煩
又要預期有咩困難,預計點解決
之後又要講實際有咩困難,有咩解決方法

應該未有咁早呀嘛 最快好似都9月啦
上年city 成11月左右 之後poly 12月先有得報

寫程式唔難，寫Report先難，撞著濕鳩隊友仲難

如果想升U 建議你做埋佢個份算
因為你叫佢做 佢都係交份垃圾出黎 到頭黎都係你做

有冇ty civil year2 巴打

巴打邊班

Math 讀到好頹

係唔係4200？

4308

UST

手足你邊間U

幾多GPA

同埋佢係出yr幾offer

cGPA 3.71， UST 通常只會出 Year 2 Offer (一入嚟就有 Major )

奶西巴最近又過成點

有無巴打可以教下點做design b 完全唔識做 之前比人carry

係你丫？

皇牌巴

奶ex西巴

Georechnical and foundation 呢科難唔難
暫時都聽唔明

讀SE 既巴打會唔會報UST?報咩科?

讀se應該報cs? 不過聽呀sir講近年ust cs冇收ive

星期6 ust info day,得閒咪去問下

近日SEND左 要RE-STUDY既E-MAIL
想問裡面有兩個FILE係講RE-STUDY簡介
一個係寫SF PROGRAMME,一個係SE PROGRAMME,
一個平啲,一個貴啲
想問係有咩分別?

視乎你讀緊的hd係資助定自資課程

資助同非資助囉
要睇翻你個課程有冇資助

有就幫資助個邊
冇就報第二邊

改名啦

懷念周仔

咁易都頹

你地咩班

阿sir 教得好頹

agger
同一樣簡單野講十萬九千次

上左一堂就無上過

巴打你呢

唔該晒解答
因為無整開資助啲嘢所以啲簡寫term冇咁熟悉

上大學d網睇non-jupas 報y1y2都要中文3
想問實際情況係咪真係要有3？
同埋有冇dse以外既能力測試可以達到佢標準

考翻dse

如果non-jupas 入翻唔喺自己個科，
通常都喺Year1讀起？

一切都係睇gpa

德蛇3.9x洗鬼睇

今日12點到你接住

終於唔洗做膠王

手足個名適用於所有YR2既手足

agger

你03
我應該知你邊個

Software Engine cgpa 3.85 想入Poly

突然咁多se巴打入左呢個post

咁鬼高分 冇理由唔收

咁癲 支那狗巴打個鼻好勁

FYP 組唔到team有心做既人

3.85 如果報cs任你報啦~

有冇沙田cecs朋友

得閒黎4樓男廁搵我
係開果度食飯

認真咩。但你咩科

唔係Cecs
我係個讀bse既死毒撚
得閒黎廁所搵我

想問下ive 有無得借lab 做assignment? 有d fd 話得 有d 又話唔得

一齊廁所相應

認

我三樓最尾個格

唔怪得上次柯柯下屎聽到人喊

笑左
有屎食感動到喊

都係cecs？

我三樓最尾個格[/quote
大家都cecs

有無ee巴打知道件工衣可以喺邊買?

似係人地同你唔熟

可以既show比佢睇 你邊方面最強 睇下佢分唔分到工比你
如果唔係既話比人carry都唔錯 (只要佢唔寫你contribute 0%)

小心比人做

淘寶

我都係

好大壓力，唔知keep唔keep到3.5以上，啲科好撚on9 FYP又...

我明

70蚊有找

u too？

咁多se巴打都咁高gpa
屌我都想入u咋，今年競爭咁大既

Gpa幾多

3.7x 冇full cert

你都好高啦

Ive surveying year1 弱弱求問
1.Aim入 poly gpa 要3.5以上？有ielts係咪加分？
2. 若gpa只有2.6 入speed / thei係出路？
3. 直接hd畢業有咩工作簡？

都話IT 3.7你IN完正正常常既話你係報乜都得

想問intern可以拎幾多日假？

青i civil起底組

請假好煩

新年淨計紅日？

有冇人知sem5幾月完？

e科無3.8唔洗諗 poly hd city jupas asso都爭崩頭 競爭大位少

5月?
睇網上handbook啦

survey就唔知
civil 今年收3.5x

有冇人有校曆表
上網冇

賣仆圖

5月中-5月尾 考完試就完

間間d假，sem break，考試週都唔同 (紅日例外) 幫你唔到
不過上myportal最新消息你搵多幾頁應該會見到有學生手冊

我friend返intern得車馬費收

沙大會派實體ge學生手冊

做好份fyp算 當毫比佢
有朋友做過好公司既 但聽番黎真係少數

大公司低人工或者無都算，畢業最少幫你識人同威下 幫你搵工
最撚仆街係細公司低人工

利申 中伏者

仲派實體
晒紙

我諗9成以上既人開頭個日派完之後都冇再睇

我都有派 但派完第一日已經唔見左

留名
每日屯門返柴大返到好想死

條魔鬼大直路冬涼夏暖

唔係呢，今年A班好撚多學霸

如果落雨就要硬食

最緊要個title姐，一係就掛大公司名，一係就掛獎學金名拎錢

上個學年(16-17)
6,7月個陣試過未掛紅黑雨個陣,你過呢條大直路唔濕都當你嬴
頭遮都係由頭濕到尾

我仲喺書包啊
我日日帶翻學

晒自己體力

聽日睇下你書包先

真喺有

其實係唔執書包

最強嘅ive 仔係唔需要印notes

唔印都爆4

英文report個科仲係唔知點咁

過多幾日又開始喊

未睇過

BIM好唔好玩？

呢科好易高分

係就好啦

Billy條柒頭係咪ee最廢

我唔唔喺玩BIM

啊sir又推thei

求格式
個呀sir好廢

in Thei we trust

真係有恆心

一頭一尾 ，另外要唔要轉多程輕鐵？

來回要4個鐘

收撚皮啦

design b卡關了

唔識玩

MH BSE調黎ST個阿sir好似幾勁

邊個？ year1? year2?

3.5 3.6 甚至3.7grad到 咁又點撚樣呀 升唔到大學同2.幾畢業果啲有咩分別? 咪又係ive仔 想升學嘅巴絲打 回到是岸 讀返其他大學嘅hd/asso好過 利申青大EE 3.5尾grad 乞緊食 另外有好多同學3.5/6/7都無offer or讀r大.

清carry我

升唔升到大學又點樣？
無論升唔升到，出黎做野咪又係做奴隸，為層樓打死一世工。係香港只為生存，(除非你有父幹)。
不如好好諗下遲下條路點行，問你自己真正想做咩工作，過咩生活。我見到有好多名牌大學畢業出到黎做野做到個人冇哂目標，條命吊下吊下。

做下tutorial 啦

咁多間大學既ee都唔收3.5

高高大大 又型 又吹得玩得
聽聞係mh算大佬級

THIS

呢個唔知喎
我唔係讀EE/ee

3.5+報八大ee甚至更冷門科一定收啦
淨計成績報hku engine year 1讀3年都收啦
唔收一係英文 / interview有問題
唔關學校 / 成績事

出面 d asso/hd仔咪一樣讀緊書時補返哂中英文 (重考DSE/ielts)
同報齊冷門科做水泡先有書讀
唔會真係以為勤力讀好個HD就有U讀嘛?

個個都非HKU/POLY EE Year 3不讀
另一邊有人就報year 1用多1年時間但係有書讀
抵啦

利申: bse, 當年都係3.5左右grad, 讀緊UGC

巴打3.5就入翻u
喺咪本身英文有三？
定之後考翻個ielts？
砌低埋高分過你嘅人？

佢同你吹。。。。。水？？

年年唔同既
我個年3.5就夠
依家收少左ive仔又收返多D poly hd
收ive個分又高返

不過其實報其他U me仲穩定
HKU / UST年年都係大約收3.5-3.6以上
唔似poly咁海鮮價, 年年收人個gpa都變, 又無啦啦執SF
雖然硬食讀3年同比bse難好多
但係讀me了解下bse入面真正既theory
都幫到你用數理解bse d chart點黎同design d 數點玩

當然報三大最好DSE中英有3, 補唔到中文都最少補返個ielts

球師兄介唔介意講下year1點讀3年?
成日聽 但係無乜點聽過詳細既流程
可唔可以同year3比較下??
同埋一般黎講 一科既year1(non-jupas)收幾多學生 ?

巴打你地 year2?

labview 都幾難上手

救命 投降

同求carry ching year幾

我自己入year 3唔太知
不過year 1入應該係自己填form
個科hd同degree同名咪交hd個subject
Description 試下tran
再tran埋common選修當大約tran一年

其實year 1/3 入分別唔大
Year 3 入係微調左個課程
比你讀少啲選修科同中英文
主科就點都要讀/tran
再逼你每個sem take多1-2科去2年畢業

Year 3 入hea底唔take多1-2科既話
一樣要讀多一年/一個sem (year 5)

喺呢,你呢
我mh

Year 1

你解答到我想心中既疑惑
就係我入乜柒都好可能要讀3年

唔想讀ee..

周仔好野黎架
今個sem佢去咗st冇得答謝佢
佢成日自稱自己好低級

都有報hku interview都無 (EEE) 可能係我心頭高? 同埋ee無興趣. 加上ive仔係難啲入返u架? 人地收都收返自己親生仔先 hku係 poly果啲都係.

其實大學無限死你最少讀幾多年先可以畢業 你讀晒啲credit就可以grad tran晒啲可以tran嘅科 跟住每個sem都chur啲 申請爆credit讀多幾科 咁咪可以快啲grad囉.

唔洗,我住vcity個頭

有張沙紙 仲要名牌大學 起碼可以做高級少少嘅奴隸呀? ive grad..

為何走的不是自清

你都識講 年年都唔同 加上你3.5入到bse yr3係幾時嘅事? 早兩年係嘅 3.5都穩入bse yr3 3.3都仲有bse sf 今年呢? 你3.5嘅話除左thei bse仲有咩揀? 今年啲同學3.6 3.7都無bse offer呀!上左岸就講風涼話. 我早一年畢業嘅話 入唔到 poly EE pt都點都入到bse sf掛? 再講 bse就話可以去報ME姐 EE都得架咩? 其實我都想讀返bse 響bs呢行發展 奈何

咁又唔好咁惡

一時激動..當然 宜加呢個社會係咁 成敗論英雄 大家都係ive仔 佢3.5入到u 我3.5入唔到 咁我係柒 抵死嘅. 過左海就係神仙! 不過真係想問下果位師兄EE 報返ME有機? 同埋巴打你咩科 宜加咩環境? ive真係for你出嚟做嘢 升學果啲係bonus 盡左力 自己

未打完 盡左力 有咁上下分就照報大學 結果係點都好 平常心 加油

從你入ive嗰刻就應該做好心理準備
呢個地方本身就唔係for你升學
當然 你叻仔入到大學係賺咗
但係真係唔好覺得自己3.5/6/7入唔到u好蝕底咁
呢條路係自己揀嘅...

利申 以上成績之一 有報non-ju打算撞下彩 不過都做好心理準備畢業做嘢

count最新一次果個時間

睇你乜科 有d科有top-up/thei 工程師學會都承認既話 咪叫做好好睇睇讀返個bachelor 淨係有個hd唔夠 3.5/6冇ugc offer 要同2.4既人一齊讀top-up/thei 真係大有人在

屌真係好撚驚
之前睇人嗡話3.7x報乜都得
8大唔洗full cert都搶住收
依家擔心連bu都冇得讀了

利申：it狗

佢識好多人，第日搵工搵佢會有好路數

幾時邊度都係咁嫁啦，我仲係IVE仔果時咪俾全世界睇唔起，上左完全兩個世界

通過啲人唔報多幾間，淨係報poly
梗係好難入啦

繼續讀bse, final year了
求其過3, 諗住拎個2nd up hon算
反正grad左都應該繼續做intern做開間乾收銀

我從未唔覺自己上左岸講緊風涼話
分享下報non-ju心得
叫你地認真諗下報下其他科同好好準備自己中英文/interview姐
個個civil/me/EE/bse就非civil/me/EE/bse不讀
淨係你圍內都10個以上既3.5同你爭啦
仲有其他asso/hd呢?

另一邊廂就有3.3-3.4報year 1又收
好明顯係人地識玩non-ju
最多哂多人1年時間換個degree, 但係一定輕鬆過入year 3

至少我自己year 2個陣雖然3.7幾, 都驚過冇書讀
咩科related to bse/me/EE/ee都報
甚至EOSH(安全科)都報
依啲科至少都搵到食

巴打想讀返書咪報下ust ee/ hku engine year 1
至少有個3大degree揸手條路好行好多

大家就算唔同科都係師兄弟, 唔洗惡言相向

咁好 佢本身係mh教咩

都係BSE

Bse 可以揀番hku engine tear 1?
但入year 1 個gpa 要求幾多？

主要教水火同design

3.6左右啦
City mech啦，都係3.6左右

今年mh來左個新既啊sir 教engineering science

佢係咪教呢科？

咁咪同ust me差唔多

UST會再收高啲嫁
今年個師兄好彩
不過入ust要三思

師兄係咪係P字頭乾收銀做intern

依家俾人收購合併轉左做W字頭
齋講E&M 部門, 依間乾收銀都差唔多最大啦
香港, 大陸, 中東, 東南亞, 甚至歐美都有project係香港做E&M design
賭場酒店醫院咩都有啲
當然加埋civil / environmental同其他, 3A2M規模大好多
勿起底

我知你係邊個啦
Btw再上你一屆果位師姐入左去做
你應該知邊個

你轉到讀me咪好囉
grad左唔好做返bse依行賤業
要aim兩電一鐵
做返bse又要俾人屈要補返個bse master

師姐

有冇dispensing 巴打

畢到業再講
仲未知玩法

3.7？佢interview好？
入ust點解要3思既？

Me 可以做到咩工?

其實讀bse 想升番u可以揀番bse 同 me 總可以揀咩科？

3.7up入三大係基本啦，考好IElTS 6.5 - 7
UST有好多痴線佬讀同好chur

咩工程都得
船，飛機，車，工件，BSE，兩電一鐵
關於工程同環境既政府工都得

水泡咪poly product analysis
BU energy science
講明先，呢兩科都頹既，真係為個degree可以一戰

依句真

3.7up 有full cert 報 hku engine yr1 係咪IElTS 冇用

BSE CGPA 2.6可否升讀RMIT EE?

呢科冇THEI歐霸杯打有D慘

咁呢兩科水泡要幾多gpa到？

有呀

有frd報BU, 收3.03

我指EE

自膠 Sor

EE -> ee

有咩分別
唔係讀工程

EE 大電
EE 細電
好似係

屌

又喊

通頂

訓先

咁快就要通頂,幾時通到sem尾

Sem3既節奏

捱完sem 3冇乜氣力玩sem4

見你成日撚貓
我連撚貓既力氣都冇

屌sem 頭依家已經好辛苦
d 野又難又多野溫，本身學緊樂器又要keep 住練，邊有咁多時間
想死

work life balance呀

撚咩呀 返學校咪又係比人撚狗

我係隻狗乸，我係隻狗乸

Ching year1？
喺就好好享受

year 2 civil

software engine cgpa 3.85 英文得2驚入唔到U

終於明點解英文report個科話係咁多人炒

真係成程都唔知係到做緊D咩

sem4 presentation先多人炒，report溫熟個格式，正正常常用詞唔好不斷重覆其實已經高分

d人唔操卷姐

屌個app做乜鳩

4108易WOR

presentation 輕鬆A

d野好簡單

on9 補ielts囉 想入cu hku

CA 講到一舊舊同係咁跳都pass到 ! EA未講哂又pass到 !

4108你要去到A真係好native

好勁，英文present都a到

LAN4101

平時拎開B
唯獨4108唔知點解A咗

點解自動覆咗兩次

重要既野要講幾次

拖sir又喊

好多勁人

得c咋

拎開A表示英文廢冇信心拎A

我只係想入8大，聽聞唔睇，又聽聞會睇

驚寫字多啲

其實CA有得準備，平時練多d好易攞A，係EA比較難，真係要睇英文根基，同埋扮淡定同有自信就ok

叫毒撚扮有自信

連ca都無咩時間準備

咁依層幫你唔到

如果係sem3 上presentation 係幾忙嫁，嗰陣都做到想死

我正式宣佈SEM3上LAN4108既都係有血有汗既IVE真漢子

兩大一定睇 英文唔好就補啦 唔係就收皮

如果中文1係咪都要補考

想問下bse 巴打
點分邊d係 essential loads 邊d non essential

Essential loads系大圍用個d，如水泵，消防泵, firemen lift,etc
Non essential 系冇咁重要個d，而且系有check meter去每層計電費用左幾多電，仲有chiller plant

當然，lighting 要分essential 同nonessential 同埋lift系有兩條cable去essential 同nonessential

巴打救命

上咗3堂 唔知做緊乜